# session

> Gère les sessions du navigateur, les cookies, le cache, les paramètres de proxy, etc.

Processus : [Main](../glossary.md#main-process)

Le module `session` peut être utilisé pour créer des objets `Session`.

Vous pouvez également accéder à la `session` des pages existantes à l’aide de la propriété `session` des [`WebContents`](web-contents.md), ou le module `session`.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('http://github.com')

const ses = win.webContents.session
console.log(ses.getUserAgent())
```

## Méthodes

Le module `session` dispose des méthodes suivantes :

### `session.fromPartition(partition[, options])`

* `partition` String
* `options` Object (facultatif) 
  * `cache` Boolean - Si vous voulez activer le cache.

Retourne `Session` - Une instance de session de la chaîne de caractères `partition`. Quand il y a une `Session` existante avec la même `partition`, elle sera retournée; sinon une nouvelle instance `Session` sera créée avec `options`.

Si `partition` commence par `persist:`, la page utilisera une session persistante disponible pour toutes les pages de l'application avec la même `partition`. s'il n'y a pas de `persist:` préfixe, la page utilisera une session en mémoire. Si le `partition` est vide puis la session par défaut de l'application sera retournée.

Pour créer une `Session` avec `options`, vous devez vous assurer que la `Session` avec la `partition` n'a jamais été utilisée auparavant. Il n'y a pas moyen de changer les `options` d'un objet `Session` existant.

## Propriétés

Le module `session` dispose des propriétés suivantes :

### `session.defaultSession`

Un objet `Session`, l'objet d'une session par défaut de l'application.

## Classe : Session

> Les propriétés getter et setter d'une session.

Processus : [Main](../glossary.md#main-process)

Vous pouvez créer un objet `Session` avec le module `session` :

```javascript
const { session } = require('electron')
const ses = session.fromPartition('persist:name')
console.log(ses.getUserAgent())
```

### Événements d’instance

Les événements suivants sont disponibles pour les instances de `Session` :

#### Événement : 'will-download'

Retourne :

* `event` Événement
* `item` [DownloadItem](download-item.md)
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Émis lorsque Electron est sur le point de télécharger `item` dans `webContents`.

Faire appel à `Event.preventDefault ()` annule le téléchargement et `item` ne sera pas disponible dans le battement suivant du processus.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.defaultSession.on('will-download', (event, item, webContents) => {
  event.preventDefault()
  require('request')(item.getURL(), (data) => {
    require('fs').writeFileSync('/somewhere', data)
  })
})
```

#### Event: 'preconnect'

Retourne :

* `event` Événement
* `preconnectUrl` String - L'URL demandée pour la préconnexion par le moteur de rendu .
* `allowCredentials` Booléen - Vrai si le moteur de rendu demande que la connexion inclue les informations d'identification (voir la [spec](https://w3c.github.io/resource-hints/#preconnect) pour plus de détails.)

Émis lorsqu'un processus de rendu demande de préconnexion à une URL, généralement à cause de un hint[ressource ](https://w3c.github.io/resource-hints/).

### Méthodes d’instance

Les méthodes suivantes sont disponibles pour les instances de `Session` :

#### `ses.getCacheSize()`

Retourne `Promise<Integer>` - la taille actuelle du cache de la session, en octets.

#### `ses.clearCache()`

Retourne `Promise<void>` - résout lorsque l'opération de nettoyage du cache est terminée.

Efface le cache HTTP de la session.

#### `ses.clearStorageData([options])`

* `options` Object (facultatif) 
  * `origin` String (facultatif) - Doit suivre la représentation de `window.location.origin` `scheme://host:port`.
  * `storages` String[] (facultatif) - Les types de stockage à effacer, peuvent contenir : `appcache`, `cookies`, `filesystem`, `indexdb`, `localstorage`, `shadercache`, `websql`, `serviceworkers`, `cachestorage`.
  * `quotas` String[] (optional) - The types of quotas to clear, can contain: `temporary`, `persistent`, `syncable`.

Returns `Promise<void>` - resolves when the storage data has been cleared.

#### `ses.flushStorageData()`

Writes any unwritten DOMStorage data to disk.

#### `ses.setProxy(config)`

* `config` Objet 
  * `pacScript` String (optional) - The URL associated with the PAC file.
  * `proxyRules` String (optional) - Rules indicating which proxies to use.
  * `proxyBypassRules` String (optional) - Rules indicating which URLs should bypass the proxy settings.

Returns `Promise<void>` - Resolves when the proxy setting process is complete.

Indique les paramètres de proxy.

When `pacScript` and `proxyRules` are provided together, the `proxyRules` option is ignored and `pacScript` configuration is applied.

Les `proxyRules` doivent suivre les règles ci-dessous :

```sh
proxyRules = schemeProxies[";"<schemeProxies>]
schemeProxies = [<urlScheme>"="]<proxyURIList>
urlScheme = "http" | "https" | "ftp" | "socks"
proxyURIList = <proxyURL>[","<proxyURIList>]
proxyURL = [<proxyScheme>"://"]<proxyHost>[":"<proxyPort>]
```

Par exemple :

* `http=foopy:80;ftp=foopy2` - Use HTTP proxy `foopy:80` for `http://` URLs, and HTTP proxy `foopy2:80` for `ftp://` URLs.
* `foopy:80` - Use HTTP proxy `foopy:80` for all URLs.
* `foopy:80,bar,direct://` - Use HTTP proxy `foopy:80` for all URLs, failing over to `bar` if `foopy:80` is unavailable, and after that using no proxy.
* `socks4://foopy` - Use SOCKS v4 proxy `foopy:1080` for all URLs.
* `http=foopy,socks5://bar.com` - Use HTTP proxy `foopy` for http URLs, and fail over to the SOCKS5 proxy `bar.com` if `foopy` is unavailable.
* `http=foopy,direct://` - Use HTTP proxy `foopy` for http URLs, and use no proxy if `foopy` is unavailable.
* `http=foopy;socks=foopy2` - Use HTTP proxy `foopy` for http URLs, and use `socks4://foopy2` for all other URLs.

Le `proxyBypassRules` est une liste de règles séparées par des virgules, comme décrites ci-dessous :

* `[ URL_SCHEME "://" ] HOSTNAME_PATTERN [ ":" <port> ]`
  
  Correspond à tous les noms d'hôte qui correspondent au pattern HOSTNAME_PATTERN.
  
  Exemples: "foobar.com", "*foobar.com", "*.foobar.com", "*foobar.com:99", "https://x.*.y.com:99"
  
  * `"." HOSTNAME_SUFFIX_PATTERN [ ":" PORT ]`
    
    Correspond à un suffixe de domaine particulier.
    
    Exemples: ".google.com", ".com", "http://.google.com"

* `[ SCHEME "://" ] IP_LITERAL [ ":" PORT ]`
  
  Correspond aux URLs qui sont des adresses IP littérales.
  
  Exemples: "127.0.1", "[0:0::1]", "[::1]", "http://[::1]:99"

* `IP_LITERAL "/" PREFIX_LENGTH_IN_BITS`
  
  Correspond à n'importe quelle URL qui est une IP littérale, comprise dans la fourchette d'adresse donnée. La portée IP est spécifiée avec la notation CIDR.
  
  Exemples: "192.168.1.1/16", "fefe:13::abc/33".

* `<local>`
  
  Correspond aux adresses locales. Le sens de `<local>` indique si l'hôte correspond à une des valeurs suivantes: "127.0.0.1", "::1", "localhost".

#### `ses.resolveProxy(url)`

* `url` URL

Returns `Promise<String>` - Resolves with the proxy information for `url`.

#### `ses.setDownloadPath(path)`

* `path` String - Emplacement de téléchargement.

Paramètre le répertoire de sauvegarde des téléchargements. Par défaut, le répertoire des téléchargements sera `Downloads` dans le dossier de l'application respective.

#### `ses.enableNetworkEmulation(options)`

* `options` Objet 
  * `offline` Boolean (optionnel) - S'il faut simuler une extinction du réseau ou non. Est positionné sur False par défaut.
  * `latency` Double (optional) - RTT en ms. Par défaut à 0, ce qui désactive la limitation de latence.
  * `downloadThroughput` Double (optionnel) - Taux de téléchargement en Bps. Par défaut à 0, ce qui désactive la limitation de téléchargement.
  * `uploadThroughput` Double (optionnel) - Taux d'émission en Bps. Par défaut à 0, ce qui désactive la limitation d'émission.

Emule le réseau avec la configuration donnée pour la `session`.

```javascript
// Pour émuler une connexion GPRS avec un débit de 50kbps et une latence de 500 ms.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({
  latency: 500,
  downloadThroughput: 6400,
  uploadThroughput: 6400
})

// Pour simuler une panne réseau.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({ offline: true })
```

#### `ses.preconnect(options)`

* `options` Objet 
  * `url` String - URL for preconnect. Only the origin is relevant for opening the socket.
  * `numSockets` Number (optional) - number of sockets to preconnect. Must be between 1 and 6. Defaults to 1.

Preconnects the given number of sockets to an origin.

#### `ses.disableNetworkEmulation()`

Désactive toute émulation de réseau déjà active pour la `session`. Réinitialise vers la configuration réseau originale.

#### `ses.setCertificateVerifyProc(proc)`

* `proc` Function | null 
  * `request` Objet 
    * `hostname` String
    * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md)
    * `verificationResult` String - Résultat de la vérification par Chromium.
    * `errorCode` Integer - Code d'erreur.
  * `callback` Function 
    * `verificationResult` Integer - La valeur peut être un des codes d'erreur de certificat trouvés [ici](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h). Mis à part les codes d’erreur de certificat, les codes spéciaux suivants peuvent être utilisés. 
      * `0` - Indique la réussite et désactive la vérification de transparence de certificat.
      * `-2` - Indique l'échec.
      * `-3` - Utilise le résultat de la vérification de Chromium.

Sets the certificate verify proc for `session`, the `proc` will be called with `proc(request, callback)` whenever a server certificate verification is requested. Calling `callback(0)` accepts the certificate, calling `callback(-2)` rejects it.

Calling `setCertificateVerifyProc(null)` will revert back to default certificate verify proc.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

win.webContents.session.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  const { hostname } = request
  if (hostname === 'github.com') {
    callback(0)
  } else {
    callback(-2)
  }
})
```

#### `ses.setPermissionRequestHandler(handler)`

* `handler` Function | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents qui demandent la permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media', 'geolocation', 'notifications', 'midiSysex', 'pointerLock', 'fullscreen', 'openExternal'.
  * `callback` Function 
    * `permissionGranted` Boolean - Allow or deny the permission.
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `externalURL` String (optional) - The url of the `openExternal` request.
    * `mediaTypes` String[] (optional) - The types of media access being requested, elements can be `video` or `audio`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission requests for the `session`. Calling `callback(true)` will allow the permission and `callback(false)` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionRequestHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionRequestHandler((webContents, permission, callback) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return callback(false) // interdit.
  }

  callback(true)
})
```

#### `ses.setPermissionCheckHandler(handler)`

* `handler` Function<boolean> | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents checking the permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media'.
  * `requestingOrigin` String - The origin URL of the permission check
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `securityOrigin` String - The security orign of the `media` check.
    * `mediaType` String - The type of media access being requested, can be `video`, `audio` or `unknown`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission checks for the `session`. Returning `true` will allow the permission and `false` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionCheckHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionCheckHandler((webContents, permission) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return false // denied
  }

  return true
})
```

#### `ses.clearHostResolverCache()`

Returns `Promise<void>` - Resolves when the operation is complete.

Vide le cache de résolution de l'hôte.

#### `ses.allowNTLMCredentialsForDomains(domains)`

* `domaines` String - Une liste de serveurs séparés par des virgules pour lesquels l'authentification intégrée est activée.

Définit dynamiquement s'il faut toujours envoyer des identifiants pour l'authentification HTTP NTLM ou Négocier .

```javascript
const { session } = require('electron')
// considère n'importe quelle url se terminant par `example.com`, `foobar.com`, `baz`
// pour une authentification intégrée.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*example.com, *foobar.com, *baz')

// considère toutes les urls pour une authentification intégrée.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*')
```

#### `ses.setUserAgent(userAgent[, acceptLanguages])`

* `userAgent` String
* `acceptLanguages` String (facultatif)

Remplace les `userAgent` et `acceptLanguages` pour cette session.

Le `acceptLanguages` doit être une liste ordonnée de codes de langue séparés par des virgules, pour exemple `"en-US,fr,de,ko,zh-CN,ja"`.

Cela n'affecte pas les `WebContents`, et chaque `WebContents` peut utiliser `webContents.setUserAgent` pour remplacer l'agent utilisateur à l'échelle de la session.

#### `ses.getUserAgent()`

Renvoie `String` - L'utilisateur de cette session.

#### `ses.getBlobData(identifier)`

* `identifier` String - UUID valide.

Retourne `Promise<Buffer>` - résout avec des données Blob.

#### `ses.downloadURL(url)`

* `url` String

Initiates a download of the resource at `url`. The API will generate a [DownloadItem](download-item.md) that can be accessed with the [will-download](#event-will-download) event.

**Note:** This does not perform any security checks that relate to a page's origin, unlike [`webContents.downloadURL`](web-contents.md#contentsdownloadurlurl).

#### `ses.createInterruptedDownload(options)`

* `options` Objet 
  * `path` String - Chemin d'accès absolu pour le téléchargement.
  * `urlChain` String[] - Chaîne de caractère complète de l'URL du téléchargement.
  * `type` String (facultatif)
  * `offset` Integer - Portée de départ pour le téléchargement.
  * `length` Integer - Longueur totale du le téléchargement.
  * `lastModified` String (optional) - Last-Modified header value.
  * `eTag` String (optional) - ETag header value.
  * `startTime` Double (facultatif) - Heure du début de téléchargement, en nombre de secondes depuis la date initiale UNIX (1er janvier 1970 à 0 heure (UTC)).

Autorise la reprise des téléchargements `annulés` ou `interrompus` depuis la `Session`précédente. L'API va générer un [DownloadItem](download-item.md) accessible avec l'événement [will-download](#event-will-download) . Le [DownloadItem](download-item.md) n'aura aucun `WebContents` associé et l'état initial sera `interrompu`. Le téléchargement ne démarre que lorsque l'API `resume` est appelée sur [DownloadItem](download-item.md).

#### `ses.clearAuthCache(options)`

* `options` ([RemovePassword](structures/remove-password.md) | [RemoveClientCertificate](structures/remove-client-certificate.md))

Retourne `Promise<void>` - résout lorsque le cache d'authentification HTTP de la session a été effacé.

#### `ses.setPreloads(preloads)`

* `preloads` String[] - Un tableau de chemin absolu pour précharger les scripts

Ajoute des scripts qui seront exécutés sur TOUS les contenus web qui sont associés à cette session juste avant l'exécution normale des scripts `preload`.

#### `ses.getPreloads()`

Retourne `String[]` un tableau de chemins pour précharger les scripts qui ont été enregistrés.

#### `ses.setSpellCheckerLanguages(languages)`

* `languages` String[] - An array of language codes to enable the spellchecker for.

The built in spellchecker does not automatically detect what language a user is typing in. In order for the spell checker to correctly check their words you must call this API with an array of language codes. You can get the list of supported language codes with the `ses.availableSpellCheckerLanguages` property.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and will detect your language automatically. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.getSpellCheckerLanguages()`

Returns `String[]` - An array of language codes the spellchecker is enabled for. If this list is empty the spellchecker will fallback to using `en-US`. By default on launch if this setting is an empty list Electron will try to populate this setting with the current OS locale. This setting is persisted across restarts.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and has it's own list of languages. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.setSpellCheckerDictionaryDownloadURL(url)`

* `url` String - A base URL for Electron to download hunspell dictionaries from.

By default Electron will download hunspell dictionaries from the Chromium CDN. If you want to override this behavior you can use this API to point the dictionary downloader at your own hosted version of the hunspell dictionaries. We publish a `hunspell_dictionaries.zip` file with each release which contains the files you need to host here.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and therefore we do not download any dictionary files. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.addWordToSpellCheckerDictionary(word)`

* `word` String - The word you want to add to the dictionary

Returns `Boolean` - Whether the word was successfully written to the custom dictionary.

**Note:** On macOS and Windows 10 this word will be written to the OS custom dictionary as well

### Instance Properties

Les propriétés suivantes sont disponibles pour les instances de `Session` :

#### `ses.availableSpellCheckerLanguages` *Readonly*

A `String[]` array which consists of all the known available spell checker languages. Providing a language code to the `setSpellCheckerLanaguages` API that isn't in this array will result in an error.

#### `ses.cookies` *Readonly*

Un objet [`Cookies`](cookies.md) pour cette session.

#### `ses.webRequest` *Readonly*

Un objet [`WebRequest`](web-request.md) pour cette session.

#### `ses.protocol` *Readonly*

Un objet [`Protocole`](protocol.md) pour cette session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')
const path = require('path')

application. n('ready', function () {
  protocole const = session.fromPartition('some-partition').protocole
  . egisterFileProtocol('atom', function (request, callback) {
    var url = request.url.substr(7)
    callback({ path: path. ormalize(`${__dirname}/${url}`) })
  }, function (error) {
    if (error) console. rror('Échec de l'enregistrement du protocole)
  })
})
```

#### `ses.netLog` *Readonly*

Un objet [`NetLog`](net-log.md) pour cette session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')

app.on('ready', async function () {
  const netLog = session.fromPartition('some-partition').netLog
  netLog. tartLogging('/path/to/net-log')
  // Après quelques événements de réseau
  const path = wait netLog. topLogging()
  console.log('Net-logs écrit vers', chemin)
})
```